---
title: >-
    قطعه شماره ۱۶
---
# قطعه شماره ۱۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نبی صدیق و سلمان، قاسم است و جعفر و طیفور</p></div>
<div class="m2"><p>که بعد از بوالحسن شد بوعلی و یوسفش گنجور</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز عبدالخالق آمد عارف و محمود را بهره</p></div>
<div class="m2"><p>کز ایشان شد شد دیار ماوراءالنهر کوه طور</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>علی، بابا، کلال و نقشبند است و علاءالدین</p></div>
<div class="m2"><p>پس از یعقوب چرخی، خواجه احرار شد مشهور</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>محمد زاهد و درویش محمد، خواجگی، باقی</p></div>
<div class="m2"><p>مجدد، عروه الوثقی و سیف الدین و سید نور</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>حبیب الله مظهر، شاه عبدالله، پیر ما</p></div>
<div class="m2"><p>از این‌ها رشک صبح عید شد ما را شب دیجور</p></div></div>